%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- SOL FUNDAMENTAL LAPLACE -- %
{
\begin{itemize}
    \item Contexto de funções generalizadas
        \begin{alignat*}{2}
            (\nabla^2 D_n, \varphi) 
            &= (\nabla \mathcal{F}^{-1}[\tilde{D}_n(k)],\varphi) && \\
            &= (\mathcal{F}^{-1}[(i\boldsymbol{k}^2 \tilde{D}_n(k)],\varphi) &&=
                (\delta^n, \varphi) \\
            & &&= (\mathcal{F}^{-1}[1], \varphi) \\ \ \\
            \implies
            0 &= (\mathcal{F}^{-1}[1 + k^2 \tilde{D}_n], \varphi)
        \end{alignat*}

    \marginnote{$k \equiv | \boldsymbol{k} |$}
    \item $\tilde{D}_n(\boldsymbol{k}) = - \frac{1}{k^2}$

    \item A solução fundamental é obtida invertendo-se o resultado acima

        \begin{align*}
            D_n(x) \equiv \mathcal{F}^{-1}[\tilde{D}_n(k)]
            &= \frac{1}{(2\pi)^n} \int_{\mathds{R}^n} d^nk 
                                        e^{i \boldsymbol{k} \cdot \boldsymbol{x}} 
                                        \tilde{D}_n(k)
            \marginnote{$d^nk = k^{n-1} dk d^{n-1}\Omega$}
        \end{align*}

    \item Para \boxed{$n = 3$}

        \begin{align*}
            D_3(x) &= \frac{1}{(2\pi)^3} \int d^2\Omega \int_0^\infty dk k^2
                                         e^{i \boldsymbol{k} \cdot \boldsymbol{x}} 
                                         \bigg(- \frac{1}{k^2} \bigg) \\
                   &= \ldots \\
                   &= -\frac{1}{4\pi} \frac{1}{|\boldsymbol{x}|}
        \end{align*}

    \item Para \boxed{$n = 2$}
        \begin{align*}
            D_2(x) &= \frac{1}{(2\pi)^2} \int d\Omega \int_0^\infty dk k
                                         e^{i \boldsymbol{k} \cdot \boldsymbol{x}} 
                                         \bigg(- \frac{1}{k^2} \bigg)
        \end{align*}

        \begin{itemize}
            \item[$\implies$] Polo em $k = 0 \quad \rightarrow \quad$ precisa
                              regularizar $\tilde{D}_2$

            \item $\tilde{D}_2(k) \rightarrow 
                   \text{reg} \tilde{D}_2(k) = - \mathcal{P}\dfrac{1}{|\boldsymbol{k}|^2}$

                   \begin{itemize}
                       \item[$\hookrightarrow$]
                           $(\mathcal{P}\frac{1}{|\boldsymbol{k}|^2}, \varphi)
                           \equiv
                           \int_{|\boldsymbol{k}|<1} d^2k \dfrac{\varphi(k) - \varphi(0)}
                                                               {k^2}
                           \int_{|\boldsymbol{k}|>1} d^2k \dfrac{\varphi(k)} {k^2}$
                   \end{itemize}
        \end{itemize}

        \begin{align*}
            \therefore
            D_2(x) &= \frac{1}{(2\pi)^2} \int d\Omega \int_0^\infty dk k
                                         e^{i \boldsymbol{k} \cdot \boldsymbol{x}} 
                                         \text{reg} \tilde{D}_2(k) \\
            &= \ldots \\
            &= \frac{1}{2\pi} \ln |\boldsymbol{x}|
        \end{align*}

\end{itemize}

\newpage
\ \\
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ----------------------- -- %
